## Исследование тарифов мобильных операторов

Компания «Мегалайн» — федеральный оператор сотовой связи. Клиентам предлагают два тарифных плана: «Смарт» и «Ультра». 
В нашем распоряжении данные 500 пользователей «Мегалайна»: кто они, откуда, каким тарифом пользуются, сколько звонков и сообщений каждый отправил за 2018 год. Нужно проанализировать поведение клиентов и сделать вывод — какой тариф лучше.

В ходе исследования для удобства данные были подготовлены к анализу - скорректированы типы данных, переименованы столбцы, созданы дополнительные столбцы, сводные объединенные таблицы, рассчитаны общие затраты абонентов на основе использования тех или иных услуг, включенных в пакет или сверх него. 

На основе подготовленных данных были построены графики распределения потребления абонентами услуг и потраченных средств. 

С помощью статистичесих методов с высокой степенью вероятности можно утверждать, что средняя выручка в зависимости от тарифа отличается, но не отличается выручка в Москве и остальных городах. 

Большинство пользователей тарифа "Смарт" используют больше услуг, чем включено в базовые пакеты, и платят суммарно до двух раз больше, чем базовая абонентская плата. Но даже с учетом дополнительных зарат средний месячный платеж меньше, чем на тарифе "Ультра". Большинство пользователей тарифа "Ультра" платят только абонентскую плату и лишь некоторые докупают пакет интернета.

Для более точной оценки выгоды для мобильного оператора нужно учесть себестоимость минуты, сообщения и мегабайта трафика - пользователи "Ультра" расходуют гораздо меньше услуг, чем включено в пакеты, но платят за них, в то время как пользователи "Смарт" чаще используют пакеты полностью.

### Использованы библиотеки и методы:
- pandas
- numpy
- matplotlib.pyplot
- seaborn
- SciPy